借車保險問題

想問下如果我借朋友車遇到Roadblock查車
咁車主份保險唔係Unnamed 同埋冇加我個名其實有冇問題

冇發生意外情況下
交通狗唔會咁詳細查保險細節

Roadblock要查保險
唔通我要擺份保單喺車

有三保就合法
計unnamed driver

好老實，我反而諗極都唔明點解香港唔駛將保險證書擺車

印多張咭仔

因為老運有record, 又share晒俾popo

老運個「所謂」記錄係廢嘅，佢只係睇你到期嗰日有無保險。係咁意叫留咗張保險公司名同保單號碼（好多時甚至只係臨時保單號碼）

黑警係睇唔到老運個so call紀錄，處理交通意外更加唔個意外嗰日係咪真係仲有保險，所以落口供時先會叫司機抬牌簿燕疏上去，甚至有時啲19司機漏氣，黑警仲要出信去保險confirm.

如果學似大陸澳門星馬呢啲咁，要張民事保險證跟車，處理時咪方便啲囉

我俾人隊尾要claim鳩你保險，唔駛問三問四先啦

因為佢唔一定靠份保險賠俾你
如果佢夠錢賠，佢無必要俾你知佢份保險detail

所以唔好話點解香港撞咗車要追對家，追親到年年聲。而人哋外國大家一對保險，輸家保險直接找數

你自己夠錢賠，你自己找返條數俾自己保險

因為香港啲保險公司係一定要上左法庭確認左責任先會賠
唔係你話撞左肯認輸就會賠 上得庭起碼一年半載

咁普通幫架車改下鴨尾前唇係唔係都會踢保?但係鴨尾又好多車都會加

呢個一來係因為黑警無權決定邊家唔係啱，而要行哂成套程序要成8-9個月。但如果雙方保險一早知道對家身份，本身可以一早對好哂數甚至收家墊底，一等檢控結果就結算。

而家往往要等死差佬玩撚完，先至開到對家保險，到時又出現一堆孤寒撚無報保險又拗一大餐。

呢方面，玻佬嗰套車險制度就真係好過香港999倍

named你仲借佢車? 有咩事好大鑊喎

以前保險公司啲CI係咭仔黎
G觸巴無理由唔知

有唔少車保係無unnamed

睇返自己份單啦

我驚唔見
真係放左係車到

有咩問題
俾多舊戰底咋嘛

我無咁老屎忽

不是澳門嗰款民事保險卡幾好

除非林寶法拉

有保險先續到牌，牌費冇到期基本應該都有保險

不過個隻咭仔都係方便車主keep
無話一定要擺車

有traffic accident, 最多咪bear 番 Unnamed driver excess
冇traffic accident, 理得你咩

Named driver 呢樣野真係混淆唔少連登仔成日見有post問

...................................................................

如果二手車，行車證有效期同保險期未必一致，運吉只會睇你續牌嗰日有無保險，你續完牌費走去退保險佢都唔會知㗎

理論上無違反保單條款佢哋係唔可以踢保
不過我都唔熟 要等專業嘅巴打解答

咁又唔係
佢淨係睇你新牌照生效嗰日有冇保險
之後唔理

可以續完牌轉個頭就cut左份保險佢 所以都唔一定
（千祈唔好咁做 駕駛時無有效第三者保險周到係停硬牌 而且有事起上嚟賠死你）

始終香港個玩法係個case完晒先可以索償
所以無計 真係要claim對家嘅時候真係有排等

咁都係既，不過咁做都幾on9，係要慳就連牌都唔續

拎咗cover note 續完牌唔見咗人咪得
使撚咁煩咩

咁唔續牌比人周到嘅機會大好多嘅
泊街比狗抄牌 過rb 仲有行過比個濕鳩車牌識別系統認到
但係無保險就除左撞車之外無咩機會比人發現

（再次提醒大家千祈唔好咁做 要慳就唔好揸車 害人害己）

其實呢個係都市傳說，從來無一條例講過一定要等檢控結果先賠到。只係有檢控成功嘅結果喺手，就唔駛拗責任，可以傾銀碼。

但而家問差佬攞料，慢過乜咁。又有一埋口爽荷包立嘅撚樣，賠唔撚起又唔報保險，到時又要花一大輪功夫追佢本人，仲隨時收唔返。

政府呢啲就從來無諗過呢啲

但係小額錢債個官知道有刑事未判就會等埋刑事吖嘛

其實95%嘅追第三者保險都唔會搞到上法庭，只係一路追到都無反應先會做嘅最後手段。

大部份嘅case 如果保險對保險基本上都好快，只係慢在搵邊個係對家，同等對家收墊底

我記得有條例係話要擺份保險隨時比差佬查

如果Popo要求，車主要72小時內提供

投保書通常都會問你部車有無非原廠改裝，你點答？

正常係咪冇人會話有？
揸正來做應該踼保，但想知真正情況係點，始終係街好多車都未必係全原裝。
架車壞咗換咗副廠野或者換咗條車胎都已經係同原裝唔同，咁嘅情況下唔知個灰色地帶去到邊。

如果全保就係保險對保險啫 如果三保唔係車主自己對家保險？

我印象中買過幾間上網買嘅都無問有無改裝

呢啲要睇個別公司喇，收你$666一年嗰啲咪自己睇路囉

但大路嚟講，如果你用副廠替換原件係無咩問題嘅，除非被證實更改會令性能改變。即係你換條鈴係唔應該踢（但的確有保險咁做），但你同部車加隻牛就死硬

有啲人會拗改裝係增強咗安全，例如換咗大鮑魚之類，呢啲就真真正正係灰色位。

如果係加裝，例如你擺張大餐檯喺車尾，又係張檯「瓣」到人，咁保險實踢啦，但一般小鴨尾呢啲唔會過份挑剔嘅。

但全部條隊短咗做快咗，三保條隊都會相對快咗㗎嘛

另外好多時就算得三保，車主都係搵公證行代勞㗎啦

無問就保險問題，但最基本要做到法例上「可行駛」roadworthy 狀態。

明白，因為我check咗運輸署，好似加裝外觀野只要唔係對人有傷害性就得，連報正都好似唔洗。
因為我唸住加原廠m performance頭唇

啲人加行李架 單車架 成舊嘢突出嚟成米都係咁

唔講真係冇唸過呢個問題

所以我覺得最起碼只要架車符合運輸署個驗車標準的話保險公司都無得話唔保
既然政府都話架車可以安全係路面行駛 保險公司有咩理由去質疑